---
title: '70 - Ethernet, Token Ring, FDDI e Barramento'
created: '2021-04-15T22:59:13.940Z'
modified: '2021-04-15T23:08:46.053Z'
---

# 70 - Ethernet, Token Ring, FDDI e Barramento 

- Tipos de rede

WAN --> cidades outras areas. Outro país.
LAN --> Servidores locais, datacenters
MAN --> Universidade. 


- Topologias Lógicas

Ethernet --> Um concentrador que distribui a rede

Token Ring --> Computadores ligados em anel

FDDI

- Topologias Físicas

Estrela 

